shitty仔想去中大/港大讀MPhil

如題
依家yr3啱啱搵咗fyp prof
fyp嘅prof係港大讀PhD嘅
研究嘅方向都係我有興趣嘅內容
gpa 3.3幾
問題就係自己得yr2 summer幫過另一個prof做嘢
仲要做嘅嘢係自己一啲興趣都冇
但係都叫知道自己鍾意做lab同research
如果想去中大/港大讀MPhil嘅話難唔難
係唔係一定要出到文先
同埋應唔應該同跟fyp嘅老細講呢回事
最後唔該定入咗呢個post嘅巴打絲打先

二字記之乎 乞食

本人冇賺錢養家嘅壓力
mphil/phd嘅萬六蚊studentship夠俾家用
咁請問手足可唔可以指點吓小弟

唔係講緊你讀緊果幾年
你讀完打算做咩？

拉高啲gpa(話就話你夠料gpa唔太重要 但高啲點都好睇啲）
唔洗有paper(ug有幾何夠料出紙？）
份fyp要話到畀人聽你識個field嘅current trend/research method 最好份fyp高分
直接問你supervisor點做啦 人地做老細真係好小理啲ug小薯 問吓唔會有咩問題
讀shitty唔大問題 又唔係申請外國top u

最後 建議你唔好係香港讀phd 同埋 唔好讀phd

冇話一定要做咩工
都係想做一啲自己有興趣嘅事
人生有一啲時間係俾去自己有興趣嘅事到就滿意
對於搵工方面就唯有讀落去（如果讀到）個陣自己再留意吓
不過預咗俾咁多位話冇計劃或者唔識死

之曰

啫係可以同fyp嘅advisor講自己想係第二度讀rpg？

Yes 問你老細拎意見 同埋問佢有冇人喺cu/hku 推介
第二度讀有咩所謂 如果出面有好啲嘅資源栽培你 佢都想你好

Seems you major in Science?

揾到老細就得
但不如讀個有用既taught

係
bachelor都乞食

有啲想知點解你咁sure個prof一定係好人

好depend你讀咩
而且呢家mphil好難入
大學唔太想收mphil
你報PhD可能得

啱啊讀U係為左搵工讀ive唔好

咩科？
入mphil唔駛出到文先既
research idea & 同prof關係重要d

諗唔到有咩大理由佢要死留住你一個ug喺度讀埋mphil

除非你勁到曉飛 或者佢覺得你好啱嘴型 做嘢模式又啱佢

唔係好唔好人問題
而係對老細黎講ug其實係who fucking care
除非你唔知做咩激嬲佢啦
否則真係冇必要特別搞你
何況佢如果幫你去到hku話唔定將來你地會合作
有個潛在r funding幫手有咩唔好
而且你最後點都要問佢攞rec letter
早啲講點都好過遲講

chem